華爾街著名貴金屬貿易商董事長 Peter Schiff 因發現其兒子all in比特幣 考慮取消繼承權

華爾街著名投資者、貴金屬貿易商 SchiffGold 董事長 Peter Schiff向來是黃金大好友，而且屢看淡貨幣比特幣，但他近日卻發現其兒子Spencer Schiff全力押注比特幣，怒轟兒子被洗腦，而且揚言可能取消繼承權，以免兒子將他辛苦賺來的錢浪費在更多的比特幣上。

Peter Schiff周三在Twitter 抱怨兒子在上一次比特幣跌穿5萬美元時，賣出最後一批白銀股票，100%押注比特幣，令他忍不住怒轟兒子被洗腦。

他又指，年輕一代喜歡比特幣是因為缺乏認識及經驗看透炒作，又指當他們變老時，假設比特幣還存在，他們也會更喜歡黃金。雖然Peter Schiff批評兒子的投資決定，但避險基金 Morgan Creek Digital 共同創辦人 Anthony Pompliano 卻力撑後者指，「至少今年你家中還有人在增加財富。」

然而，比特幣經歷上次調整後近日再次攀升，Spencer Schiff事實上是成功撈底。不過，Peter Schiff仍然不甘示弱批評兒子，不肯出售比特幣，令升幅淪為紙上財富。

廢老

白銀比高盛操盤撚狗咁 你玩埋我嗰份啦

有無人同我一樣，長遠唔睇好黃金，因為後生仔唔會對黃金有興趣，認為黃金嘅地位會慢慢畀bitcoin取代

+1

Bitcoin真係近年來最好打廢老嘴巴既東西

廢老成日話爆，現實就係bitcoin 自從破2017年個頂之後就無大幅回過(20%以內唔計)

成日都唔明黃金係世界既必要價值係咩
整珠寶又唔係靚，導電性又唔夠銀同銅好，依家又唔會有人整金牙

稀少性掛

少

你老母個閪都係得一個
咪又係值500

應該值得多過你老母個閪少少

有人覺得值 = 貴

導電性黃金比銅絕對優勝

你做嘜撚嘢？買BTC買到傻咗？

如果係咁, 你解釋唔到金同銅個差價點解咁大
只計金既工業價值可能只有而家價值既十分一左右

黃金撚不願面對黃金大部分嘅價值係建基於觀賞用途同信念而唔係工業用途

連登打手出post 係咁提Bitcoin果陣係 60303
當晚過一陣 59852

當晚，Holder address 有好多個。Market cap 係唔知左右。如果有新手追post，可以睇返12/3-12/3個價。 假設有一半係連登仔，每個入唔知幾多。佢哋每次成功起碼賺唔知幾多萬。唔難理解佢哋想做多幾次。

我輸錢係我貪心。希望以後d新手唔好咁

同樣道理，只要夠多人信BTC就已經夠

點解我覺得佢係曲線幫個仔宣傳緊

嘅然你講差價大，咁點解釋音響器材金造電線貴過銅電線咁多？

貴嘅地方喺邊，因為係人哋壟斷出嚟嘅結果？

你銅嘅應用有黃金咁廣泛先再講

金嘅話電腦cpu都有用
未知係咪必要材料？
有冇專家解答下我

計稀少性其實銀同白金都係少過黃金
工業用途更加唔駛講

剩係用導電性去睇個啲人有無諗過穩定性

約定俗成 有啲野冇得解

其實所謂稀少性都會比人人為控制
好似石油咁用限量黎賣貴佢 特登慢慢開採

無得解係自欺欺人既講法
有因才有果，尤其金融市場
無得解只係代表你不求甚解

黃金stable
個化學原素

你係唔係on9架
單計導電性點會金好過銅

得鉑金係少過黃金

唔關事
邊度有錢賺就買咩

黃金點都好過比特幣

起碼唔會有咩黃金A, 黃金B

依家加密貨幣都已經幾百種

黄金只會戰爭時間有用

你輸金輸到傻咗？

佢出哂名反對 bitcoin
佢係強硬到上論壇同人 debate 嗰啲黎

同時都屌鳩政府用信用貨幣
想個世界返返去金本位
典型奧派經濟學支持者黎

其實佢真係上 debate 係好有料到
講出bitcoin 背後冇野支持（相對金本位），同時走緊嘅道路唔係貨幣（人人都睇星你點會拎去買 pizza），所以得返投機價值

但得返投機價值唔代表會 drop to zero 咁啫

次次都有人話

黃金有工業用途

氧化左嘅銅就唔夠金導電了
而且金做首飾唔怕變色 銅唔撈野好易啞

佢連基本常識都冇衝出黎柒
同關家姐有得揮

佢個Twitter幾乎日日屌btc[s
然後次次讚黃金

啲人冇讀過chem 唔知黃金最撚穩定, 連銀都會氧化導唔到電
黃金就唔會

黃金貴，所以金造電線貴。而黃金貴嘅原因唔係單純因為佢有工業用途

原來淨係導電性好過金就得

你老味銀導電性好撚過銅啦，你唔撚用？

柒撚到咁、BTC 輸多啲

上面D人 諗清楚少少wo
好多電子野都有金
耳機頭都係鍍金
PCB仲多

信念最重要，同d人信美金係一樣。

最穩定唔等於最值錢喎，咁計sodium 一蚊都唔值啦
aluminum 又要用electrolysis 先提煉到又唔值錢？

係保證你可以keep住用同一部電腦上連登超過一年嘅必要材料
用其他cpu ram 高溫會氧化哂D 觸點 再發生電弧
部腦好快死

到珠寶用銅造個時再講啦

白金少過同貴過黃金
銀唔係

鋁容易氧化最唔撚穩定都唔知

啲人真係鳩買BTC 㗎喎

討論完畢，啲人真係痴撚線

咪話左就係唔撚穩定，咁係咪一蚊都唔值呀？

講緊工業用途
關最值錢咩事?

你自己睇下你句野啦
導電性黃金比銅絕對優勢啊
柒咗人少少諗咗去囉

成班阿木唔知頭唔知路人講佢又講係咁

都係炒賣啫，真係講潛在價值咩
死廢老

嘩把口使唔使咁臭

鉑金比黃金更少 又有商業價值

點解主流都係討論金vs bitcoin
其實假設bitcoin可以完全取代黃金
金本位收皮，憑咩bitcoin唔會步後塵

同埋新電子貨幣唔係可以輕易創造咩
比起電子貨幣，至少啲人無可能無啦啦發現多種稀有金屬取代黃金

正常 咁高水位入
智商應該有問題

反而覺得佢老豆驚佢只賭一樣野 一係賺好多一係一鋪清袋

我讀緊小學果時好似話石油過多幾年就冇哂
唔知依家咩環境呢？

你班撚頭直接講BTC 要顛覆世界咪得囉

喺度挑戰幾百年科學反覆實驗嘅一啲化學結論

撐你老母個飯蓋咩

你化學老師有個智障學生真係好可憐

Reactivity好低呱

果然虎父無犬子

我覺得金嘅影響力的確係低左
但擺脫唔到人覺得金係奢侈品/有價值嘅形象

係囉，又炒到ATH啦

金係最好
只不過太貴先用銅

笑撚死，講嘢無point，淨係人身攻擊

真係無黃金，我都唔知你班撚頭，點用手提電話上網串鳩人，用用吓塊HDI PCB S/C 熄撚埋個moon

黃金係幾好嘅工業材料 廷伸性 同穩定 好似係

幾百年科學反覆實驗嘅化學結論話我知你句”導電性金比起銅有絕對優勢”係錯啵
回覆又冇point反駁人地論點
其實你想講咩

銀>銅>金

笑撚咗 個仔可能炒炒吓仲有錢過老豆

你件銅唔變質再講

金屬導電性淨係睇conductivity ?

樓上黃金撚應該會話銀同銅容易氧化

用金係因為佢既可延性，唔係因為佢導電性最好

你認真？ 421-271 584-430 ？

咪撚理班撚頭啦，銀conductivity 仲高過銅，佢都夠膽死講呢啲

你知唔知電腦電話入面都有用金，消耗量幾大
甚至有公司專門回收電子野入面果少少黃金

呢個係係關inertness 事囉好唔好

我錯，回三分一囉咁反正一浪比一浪高就係

又spin

導電性英文就係係conductivity
唔睇conductivity睇咩？
你想講唔變質唔氧化係inertness
唔好亂咁將啲properties 撈埋嚟講啦

黃金理論上可以無限延展
航天同宇宙工業用多

咁你可以解釋下？

駁到我咪駁囉
人少少潛咗佢算啦

成班弱智兒童係到質疑黃金既用途
先唔講黃金係文化同傳統上既地位
工業上黃金係完全不可取代
唔岩既拿拿臨將部電腦同手機既黃金PARTS 換晒銅先

有金屬A、金屬B
例如白銀

工業用途=貴？
飛機全部都用鋁喎，又唔見鋁材好貴？

佢老豆咪係其中一份子

幾百幾千年前邊有咩渡電工業性，多鳩餘
你話靚咁依家你仲戴唔戴金錶金戒指，油金色都一樣靚
石頭起屋夠好啦可以幾千年
本來金貝殼只係有權力既人鐘意，就話有value其他人跟
佢地就係古代既btc不過以前冇電腦，今日全部電子化
你咁樣諗唔通，你永遠見住升又唔明話scam，但發展落去你都被迫跟，好似跟黃金咁。

至少今年你家中還有人在增加財富。

真係一浪高過一浪
其實佢係差在未有公共機構承認
有埋真係sh to the moon

鋁材不嬲貴

你自己都識排，根本就係文化上同埋傳統嘅地位令到佢咁貴而唔係工業用途

屌埋你老母臭閪呀！

咪玩啦，一噸先兩千幾蚊美金
唔識就比你嚇親，識就笑死囉

Crypto葡萄撚要駁嘴揾嘢講
點解玉同寶石會值錢，
石頭起屋可以穩陣幾千年但唔值錢

新果啲開始用carbon fiber整

係呀，無人否認佢值錢嘅原因係因為觀賞用途喎

但吹到工業用就值咁多錢就好低質囉

呢個類比唔係咁好
幣理論上的確可以無限多種
但金屬唔係

咁一噸鋼幾錢呀?一半都無呀
兩樣都係泛用工業金屬點撚同黃金比
你部手機可唔可以用鋁取代黃金呀?

雖則依家全世界既貨幣都係美元本位
但係d國家都仲有大量黃金儲備去support貨幣既價值
點解白銀、銅、鐵比起黃金咁唔值錢係因為冇國家用依d金屬去support個貨幣既價值

platinum 直頭穩定過黃金，但佢個價重低過黃金

藝術品可以有無限多，藝術家可以不斷製作藝術品
點解畢加索嗰啲賣咁貴？

黃金（有形）
Crypto (無形）
啲人話Crypto係未來
佢哋價值係在於佢背後嘅blockchain 技術 而唔係粒幣本身
我睇好佢嘅技術但我唔睇好佢嘅副產品
對我黎講係一舊無意義、嘥大量電挖挖挖嘅數據 而實際上只有期貨炒賣作用
你話炒賣bitcoin 本身就係佢嘅作用 我唔反對
反正我唔會掂（直至到佢真正流通、人人都用之前）

冇認受性做出嚟嘅泡沫

死撚咗
無人作到佢嘅作品
只能夠作到同佢差唔多風格嘅產品

你個argument 都幾撚廢，一時又話工業無可取代所以貴，一時又話黃金唔係泛用工業金屬所以無可比性

呢個類比好過同金屬比較
但係同時睇到貴金屬同幣本質嘅分別

係,個人認為以炒賣價值嚟講bitcoin比較高

但係都唔代表上面啲巴打講到黃金咁一文不值,黃金的確都有唔少用途,反而bitcoin就除左炒賣之外暫時未見到其他用途

呢啲先係好爸爸
因為佢知道佢個仔all in完比特幣
到身家重會多過佢

點解佢嘅作品就貴咁多

咁你幾時出論文用銅/鋁/鐵取代電子產品入面既黃金
包你成為偉人

因為大家都中意

咁鋁材暫時都無可取代啦，你不如又寫篇文講下點解無金咁值錢

使乜寫文
因為鋁材要幾多有幾多

多到用唔哂，所以而家冇人會再講呢樣嘢，而家啲人係講環保

你啲chem 半桶水鳩up 唔好出黎獻世啦

最強遊離態，其他金屬行開

大家自己人佢賺到笑喎大佬

啊仔明明我幫你鋪好條路介紹你啲uncle教你點做大戶L個市，你好學唔學學出面啲廢青玩bitcoin

最後個仔有錢過老豆，我就笑

導電性絕對係黃金好過銀銅

又黎一個唔識chem 嘅人

班友真心弱智唔係呃人

潛你老母咩，成班人個GME 信徒無異，淨係睇你哋成班亮碧絲職員咁，已經夠

人哋冇得罪你做乜講人老母？

其實更易解釋係美國本身hoard 咗大量黃金，有朝一日去番貴金屬本位如果美國要繼續揸住話事權一樣會揀番黃金

BTC 我覺得有一點係依家其實啲coin 同掘coin能力集中晒喺大戶到，有朝一日btc 要取代黃金其實一樣做唔到去中心化，再者btc 個總量係capped，到時會引發好嚴重嘅通縮問題

你都幾撚惡喎

google下都懶

係application上佢講得無錯wo

搞緊笑？

個仔發達唔好痴埋嚟

6萬美啦 柒

你幾時全屋換銀電線？

BTC唔係咩？

如果係咁Bitcoin 都得 Bitcoin 都係有數量限制嘅野

所以咪 #沒有誰比誰高尚

巴菲特都一直比連登仔鬧廢老
最近又變返契爺

外國施永青

有個問題我成日都會諗
有無話邊隻幣比邊隻幣優勝嘅講法

bitcoin同其他幣比其實係咪有咩獨特之處
如果有另一隻新幣更加好
bitcoin會唔會失去價值

歷史話俾你地知比特幣中長線係必賺，既係必賺，仲需要猶豫？

利申唔多識

係咪好似黃金同其他稀少金屬一樣 純粹係啲人承認 但功能結構都係用blockchain

永遠有更好
ETH絕對比BTC好
而之後一定有比ETH更合適既產物
永無完GA

6萬蚊了

到你全屋電線換曬做金先講

有錢我會,可惜我無

反無政府主義

呀仔：What did you just say?

當炒咪吹到上天
唔當炒咪變垃圾

2020 跌到3,4千喎

真係有用就唔會1年幾百%波幅
最搞笑係用bitcoin買到嘅野都係美元本位

到人人都明bitcoin係咩一回事, 到時btc值100萬美一粒啦
咪由得佢地當scam

你數哂原素周期表
咪又係幾十隻金屬
仲要好多根本 唔會攞來買賣

依家虛擬貨幣一定多過 金屬Ａ同金屬Ｂ

有超導體

唔識唔該收埋，金係半導體行業入面用嚟做導體的部分係最好的材料

人地炒crypto咪由得佢炒囉，贏輸都唔關你事架啦
我入嚟剩係見到你撈埋conductivity 同inertness嚟講仲要唔知醜喺度死撐姐
最柒就係你呢類，大大聲話人concept錯之後原來係自己錯，俾人屌完冇得還口就屌人第二樣唔關事既嘢喺度打稻草人
我又唔係crypto 炒家又唔係crypto信徒屌我亮碧思做乜鳩姐，九唔搭八

以前有啲收買佬要啲電腦零件去煉金

依家好難咁做啦

你而家手上部手提
裡面已經有金

Bitcoin係Scam

竟然有踩金撚

次次都有人咁講

但係後生仔都會變老喎

bitcoin用到先講
無政府銀行認可
根本等收皮

Fact vs Opinion
相對地Bitcoin有價值唔係次次有人講
不辯自明

東西

到時買一碗雲吞麵點找錢

I bought the restaurant

最貴既反叛期

IVE仔啲社會垃圾學咩人炒股
原來之前讀調景嶺ive 遊戲及動畫高級文憑
書都未撚讀得掂做黑驚啱撚晒啦

無金 你連 btc 都無得玩呀弱智

全世界所有黃金加埋都係幾個奧運泳池咁大
石油大把替代
黃金無

到time bomb爆果日全部hash貨幣一夜收皮果下真係

讀到中3之後無讀過書？

遲啲都發達啦
唔爭佢老豆個啲遺產

呢個post咁多人衝出黎無邏輯死拗

中三physics都教緊黃金電阻有幾低

點睇？

咁你中三一定係讀緊錯嘅野

你自己wiki resistivity 同 conductivity by metal

黃金好用嘅原因係因為唔容易氧化

惡呀，隔住部電腦咪惡囉

衰極都有舊金屬可以揸下睇下

望住條code，又唔知真定假，又驚比人偷左都唔知

金都唔要

同埋導電性唔差過銀銅太多
但又穩定唔易氧化
但銀銅會
再影響導電
所以電子產品會用金

明明佢價值唔係淨係取決於其中一個因素
佢用落邊到、稀唔稀有
其他因素都係考量嚟
唔明上面亂咁互咬做乜

上blockchain咪有得睇wallet有幾錢囉
同埋抄低條key放入夾萬點俾人偷
唔識唔緊要，上網search下增進下知識唔係咁難既

你就on9

廢老思想

唔好意思佢中三考第尾

鑽石咪又係貴，係班人肯比咁多錢去買

呢個post變左導電post 麻煩admin搬去學術台

佢嬲個仔唔叫埋佢all in

最慘邊度有觀賞性😂從來得阿叔鐘意大金鏈
mk仔有錢少少都直上冰藍面迪通拿 戴條鋼鏈仲有味道